夢遊嘅大兵們可否入嚟聽我9up？

近呢幾個月，大家都知道好多人夢遊到唔見咗，以下係我一啲我個人嘅諗法。

熟讀戰爭歷史，睇過 Saving Private Ryan 或者係軍佬們都知道，喺一戰同二戰，士兵已經用頸鏈掛住兩塊金屬牌，俗稱「狗牌」(Dog-Tag) ，而呢兩塊「狗牌」嘅作用就係俾人用嚟識別傷者嘅資料，兩塊牌嘅內容都係一樣，上面寫住嗰個士兵嘅全名、部隊編號、血型、宗教信仰等等，方便救人。

點解「狗牌」一定要兩塊而唔係一塊？因為當有士兵陣亡嘅時候，其他戰友會係佢身上攞走其中一塊，用嚟日後確認該戰役死亡人數，烈士資料同埋第一時間通知屋企人。，另一塊就會繼續掛喺身，有啲士兵會死前含住喺嘴，俾盟軍有機會搵到自己，確認身份帶自己返家鄉，保存最後嘅尊嚴。

有鑑於最近好多人夢遊夢到唔見咗，我建議尤其是知道自己一定會衝好前嘅大兵，準備一樣可以確認自己身份嘅「狗牌」，唔一定係牌，可以係一張紙 (建議有少少重量) ，甚至可以係word file save 喺USB，當有危險嘅時候就交俾信得過嘅人，或者dum去戰友多嘅地方，就算出唔返夢境，起碼都有機會俾其他戰友知道你係邊個，有機會搵得返你，因為我哋都知道啲佢哋唔會俾你叫到自己名。

咁塊「狗牌」應該要有啲咩呢？個人認為最起碼都要有全名，住邊頭 (唔好寫全址) ，聯絡方法 (最好留tg，用嚟confirm你係安全定真係俾鬼捉咗)，緊急聯絡人 (留信得過嘅人嘅tg，同埋事前知道「狗牌」嘅存在， 用嚟喺confirmed你俾鬼捉咗之後嘅準備)

當然，以上只係我個人嘅諗法，或者你已經有自己嘅一套方法，但我都希望各位大兵有假設過點樣喺被捉之後，其他人有方法知道你係邊個，有機會可以救到自己。最近無故自殺嘅人太多，我唔想再出現多任何一個。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

自爆？

PISH

但係要confirm 隻USD夠硬淨

不如一齊整dog tag 畀大家，at least 可以辦認到真假手足

唔會，因為到最後鬼一定會知道，之後就分唔到

始終臥底真係防不勝防

推

1

2

3

4

5

6

7

8

9